西非大海賊時代：幾內亞灣海盜出擊！奈及利亞海域綁架5名中國水手

西非大海賊時代：幾內亞灣海盜出擊！奈及利亞海域綁架5名中國水手

【2020. 7. 07 奈及利亞／中國】

西非大海賊時代：幾內亞灣海盜出擊！奈及利亞海域綁架5名中國水手

「幾內亞灣的海賊團，恐在2020抬頭成另一國際難題。」中國外交部6日對外證實，一艘新加坡籍的多用途貨輪Kota Bundi號，上周四在西非幾內亞灣的奈及利亞－貝南交界海域，遭不明海賊集團武裝登船，強行擄走船上5名中國籍船員。目前中國政府已下令駐奈及利亞使館緊急啟動，並施壓奈國當局「全力搜救」被綁的中國人質，但犯案對象、贖金要求與人質下落至今卻仍不明。事實上，當前全球90%以上的海盜通報都發生在西非的幾內亞灣，這不僅早已取代了曾經的索馬利亞海盜，更成為了全球海盜犯罪最猖狂、也最危險的「海賊之海」。

根據新加坡《海峽時報》得知的通報說法，遇襲的星籍貨輪Kota Bundi號，是新加坡航運集團「太平船務」（PIL）的旗下船艦。該船6月23日才從奈及利亞的石油重鎮瓦里（Warri）出港，預定朝西往迦納方向繼續裝貨。不料在7月2日的航行途中，卻在幾內亞灣上的奈及利亞－貝南交界海域，發出求救信號、遭海盜登船襲擊。

船務公司方面表示，Kota Bundi號遇襲後，船上5名中國籍的船員皆被擄走綁架。貨輪本身則在幾內亞灣海上漂流多日，但後續的動向、人質的去向，則都沒有進一步的新聞消息。直到7月6日下午，中國外交部才終於召開記者會，公開證實「5名中國人已被西非海盜綁架」，並下令駐奈大使館啟動緊急機制，「盡全力協同奈國政府確保被綁中國公民的安全。」

但截至7月7日清晨為止，無論是奈及利亞、貝南，還是中國，各國政府都沒有公開後續的營救與緝凶資料。相反地，以奈及利亞海域為主力打劫範圍的幾內亞灣海盜，卻仍繼續海上綁票行動，在Kota Bundi號之後，還至少有另一艘挪威籍的海上探鑽支援艦遭到襲擊勒贖。

……

根據國際海事局與海上安全顧問公司Dryard Global的分別估計：在2019年全球通報的海盜與海上搶劫事件中，將近90%的擄人通報都發生在幾內亞灣海域。與此同時，在過去2年內，幾內亞灣的海盜通報，也以每年25~50%的增加速率急速攀升。特別在今年全球的疫情爆發期間，各種針對遠洋漁船、貨輪與油輪的襲擊，更多次引發了國際社會對於奈及利亞海上執法不力的不滿與關注。

以本回的受害事主——中國——為例，在7月2日的5名中國籍船員被擄前，今年5月份就有另一艘中國遠洋漁船，包括8名中國人在內的18名水手在幾內亞灣上被海盜挾持。但全案在經通報後，最終由中國使館協調奈及利亞海軍出動戰艦救人，全案也以「全員平安獲救」為結局高調落幕。

不料類似的狀況卻不斷出現。而海上安全大亂的危機感，也不光只針對中國襲來。像是今年6月的幾內亞灣上，就至少有兩艘南韓遠洋漁船、前後10餘名韓籍水手遭海盜綁架，其中一艘已在不明交涉後獲釋（不確定是否支付贖金），另一艘疑似仍在談判中。

「幾內亞灣的海盜犯罪一直存在...之所以讓人意外，是因為過去的長年瞞報與海上吃案。」國際海事局向《德國之聲》表示：與兩年前相比，幾內亞灣通報的「海賊犯罪」（包括國際公海上的「海盜行為」與各國領海內的「水上強盜」），就個案總數上並沒有顯著提升，增加的其實是「被綁架的水手總數」。換言之，幾內亞灣的海盜集團可能正變得日趨大膽，武裝能力所能攔劫並綁架的船隻噸位亦有明顯提升。

「在公海上的綁架是『海盜行為』，各國海軍與海上武裝都有權執法，解救被害船隻；但在各國領海上的綁架則是『強盜犯罪』，只有海域的主權國家有權執法...因此相較於亞丁灣的索馬利亞海盜問題，幾內亞灣的海盜狀況又得牽扯到區域間的各國執法合作與決心，整體狀況也就更為難解而複雜。」國際海事局表示。

……

全文請前往聯合新聞網

吳京起程未？

扮救，實際上唔想救

叫戰狼帶架山東艦過去行個圈嚇下啲海盜啦

共匪遇海盜

仲唔快啲派賓周艦去救

當年美國海軍既成立就係為左打北非海盜，最後直接佔埋利比亞

喂
自己人黎
咁都捉

One piece 係北京呀 快啲去啦
共產黨貪貪埋啲錢保證你哋班海盜十世都用唔完 唔需要成日搶咁辛苦
又可以令幾內亞灣長久和平 歷史一定會為共產黨的無私犧牲給予正面評價 一舉幾得

啱啱支持完國安法

就捉人

真戰狼

Niggeria

利比亞係法國打架喎
5毛

關5毛咩事

我記錯，係阿爾及利亞，巴巴里戰爭佔左的黎波里一段短時間

等緊本護照帶佢哋返嚟

賤螂仲唔出動？

陣間成架山東號被人劫埋

今次有冇籍口唔打？

快啲出遼寧艦救人

受疫情影響，救援行動押後進行

雖遠必豬

出動啦

今次係紅海行動

打陸地戰先係戰狼

召喚吳京

西非海盜違反左國安法，拉得
戰狼出征，寸草不生，支持核平佢地

衰軟必豬